\documentclass[fontsize=9pt]{scrartcl}

\usepackage[a4paper, margin=1cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia, csquotes}
\setdefaultlanguage{greek}

% see fontspec mannual, paragraph 2.1 "Font selection by font name"
\setmainfont[Script=Greek]{GFSArtemisia}[
  Extension = .otf,
  BoldFont = GFSArtemisiaBold,
  ItalicFont = GFSArtemisiaIt,
  BoldItalicFont = GFSArtemisiaBoldIt ]
\setsansfont[Script=Greek]{GFSNeohellenic}[
  Path,
  BoldFont = GFSNeohellenicBold,
  ItalicFont = GFSNeohellenicIt,
  BoldItalicFont = GFSNeohellenicBoldIt ]
\setmonofont[Script=Greek]{UMTypewriter}[
  Path = /opt/local/share/texmf-texlive/fonts/opentype/public/umtypewriter/,
  UprightFont = *-Regular,
  BoldFont = *-Bold,
  ItalicFont = *-Italic,
  BoldItalicFont = *-BoldItalic ]

\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}

% math/phys packages
\usepackage{asymptote}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{physics}
\usepackage{cancel}
\usepackage{unicode-math}
\setmathfont{STIX2Math.otf}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[font=it]{caption}
\usepackage{multicol, float}

% Χρήση ακρωνυμίων
%\usepackage{glossaries}
%\makeglossaries
%\newacronym{ivp}{Π.Α.Τ.}{Πρόβλημα Αρχικών Τιμών}

% Τροποποίηση της αρίθμησης των εξισώσεων
%\usepackage{chngcntr}
%\counterwithin*{equation}{section}
%\counterwithin*{equation}{subsection}

\usepackage[style=alphabetic,citestyle=alphabetic]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}

\begin{document}

\title{Σημειώσεις Φυσικής ΙΙΙ}

\author{ΓΙΩΡΓΟΣ ΠΟΛΙΤΗΣ \\ Α.Μ. 200100429, email
  \href{mailto:sph0100429@uoa.gr}{sph0100429@uoa.gr}}

% Optional tweaks
%\setlength{\columnsep}{1cm}
%\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\begin{multicols}{2}
  \maketitle
   
  \begin{abstract}
    Το παρών χειρόγραφο \cite{politis21} αποτελεί έναν σκελετό για το μάθημα
    Φυσική ΙΙΙ, όπως αυτό διδάχτηκε κατα το χειμερινό εξάμηνο 2014 από τον
    κο. καθηγητή Μαϊντά Ξάνθο \cite{maintas14}.
  \end{abstract}
  
  % Πίνακας περιεχομένων.
  \tableofcontents
  
  \input{electrostatic.tex}

  \printbibliography

  \appendix
  \input{appendix.tex}
\end{multicols}  
\end{document}
